{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056954",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "나씨삼강문"
    },
    "text": "1984年2月29日、全羅南道文化財資料に指定されました。ナ·平均が所有、管理しています。羅州中央路から南山公園に向かう小さな道の隣に位置しています。1947年、目の前に道路が拡張され、少し後ろに移転したもので、1974年に再建されました。建物の規模は正面3間、側面1間の切妻屋根です。最初に旌閭が建てられたのは1544年(中宗39)、羅斯沈に対して孝子として生命旌があった時からその後3世に対する忠·列が追加され、1779年(正祖3)と1803年(正祖3)にそれぞれ忠臣の羅徳明·羅徳憲が旌閭を受け、現在のような忠·孝·烈の三講門が建てられましたこの他にも羅得素、河東鄭氏、羅州羅氏、彦陽金氏などが祀られています。ナサチムは羅州出身で、字は中部、号は錦湖です。16歳になった年に母親が病気で危急すると、指を切ってその血を養うことで危機を乗り越え、母親の病気が快癒されたといいます。1614年(光海君6）に王の命により『三江行実図』が増補された時にここに記録されましたナ·ドクミョンはナサチムの長男で寝る極地、号はソポです。基軸獄舎が起こると、宗城に流刑されましたが、文禄·慶長の役の時に義兵を起こして多大な功績を挙げ、流刑から解放されました。ナ·ドクホンはナ·サチムの6番目の息子で、寝るホンジ、号はチャンアムです。基軸獄舎に関わって流刑され、解放された後、文禄·慶長の役の時に功績を挙げました。それぞれ羅州錦湖寺に配向されました。ナドゥクソはナサチムの孫で幼い頃から親孝行でした父·徳賢が亡くなると3年侍墓し、その孝心で仁祖の時に明政が下されました。烈女·河東鄭氏は羅斯沈の四男である羅徳賢の妻で、丁酉再乱の時に敵に追われる身となると、川に身を投じ殉節しました。烈女のナ·ジュナ氏は、ナ·サチムの娘で、ユン·ハンの妻となりました。丁酉再乱の時、河東鄭氏とともに川に投身し、宣祖の時に一緒に旌閭が降りました。烈女彦陽金氏は羅斯沈の孫である羅蘇の妻で、丁卯胡乱の時に実家の安州城に避難していたが、城が陥落すると焼身自殺した",
    "QA": [
        {
            "question": "この旌閭はいつ文化財指定されましたか？",
            "answer": "1984年2月29日、全羅南道文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この旌閭は誰が所有・管理していますか？",
            "answer": "ナ·平均が所有、管理しています。"
        },
        {
            "question": "この旌閭の建物はどのような規模ですか？",
            "answer": "建物の規模は正面3間、側面1間の切妻屋根です。"
        },
        {
            "question": "この旌閭は何のために建てられましたか？",
            "answer": "最初に旌閭が建てられたのは1544年(中宗39)、羅斯沈に対して孝子として生命旌があった時からその後3世に対する忠·列が追加され、1779年(正祖3)と1803年(正祖3)にそれぞれ忠臣の羅徳明·羅徳憲が旌閭を受け、現在のような忠·孝·烈の三講門が建てられました。"
        },
        {
            "question": "この旌閭にはどのような人々が祀られていますか？",
            "answer": "羅斯沈、羅得素、河東鄭氏、羅州羅氏、彦陽金氏などが祀られています。"
        },
        {
            "question": "ナサチムの字と号は何ですか？",
            "answer": "ナサチムは羅州出身で、字は中部、号は錦湖です。"
        },
        {
            "question": "ナ·ドクミョンの号は何ですか？",
            "answer": "ナ·ドクミョンの号はソポです。"
        },
        {
            "question": "ナ·ドクホンの号は何ですか？",
            "answer": "ナ·ドクホンの号はチャンアムです。"
        },
        {
            "question": "ナドゥクソは何のために有名ですか？",
            "answer": "ナドゥクソはナサチムの孫で、父·徳賢が亡くなると3年侍墓し、その孝心で仁祖の時に明政が下されました。"
        },
        {
            "question": "烈女·河東鄭氏の死因は何ですか？",
            "answer": "烈女·河東鄭氏は丁酉再乱の時に敵に追われる身となると、川に身を投じ殉節しました。"
        },
        {
            "question": "烈女のナ·ジュナ氏は誰の妻ですか？",
            "answer": "烈女のナ·ジュナ氏はナ·サチムの娘で、ユン·ハンの妻となりました。"
        },
        {
            "question": "烈女彦陽金氏は何のために有名ですか？",
            "answer": "烈女彦陽金氏は丁卯胡乱の時に実家の安州城に避難していたが、城が陥落すると焼身自殺しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 631,
        "QA": 488
    }
}